[感動] 一個Band 3仔奮鬥入U的故事

[轉載] 一個Band 3仔奮鬥入U的故事

1. 背景
我初中讀大西北一間Band 3男女校, 日日唔係撩女仔就係好勇鬥狠, 唔交功課, 考試0分比比皆是, 為左唔比人排擠, 我都盡量埋堆, 其實我係唔想埋堆。

2. 被杯
最後唔再埋堆, 就被杯葛, 感覺好痛苦。有一日我喺度諗 呢D是否我想要的校園生活, 日日玩, 日日被杯到底有咩意義, 想威想疊馬值得咩?

3. 奮鬥
跟住F.3,F.4, 我都係長期缺課, 就算有番, 上堂都係鳩hea, 同埋問老師拎番D筆記, 仲有交下功課咁, 虛心D問老師學術問題, 另一個原因就係唔想見到班同學。
或許Band 3的好處就係有彈性, 我用缺課時間去Study Room溫書, 由F.2的筆記開始讀起, 做番晒D功課, 特別係英文, 我要搵番小學課本去睇先跟得上, 但我唔介意要 I you we they he she it。我漸漸發現, 正確打大佬的滿足感係好大, 信念逐漸建立。當全港幾萬個學生有緊正常學校生活果陣, 我每日苦讀的感覺其實唔太好受, 但多謝上天賜我定力, 埋首喺書海中, 我漸漸由煩厭變得平靜。

4. 轉校
見到我成績進步都好大, 我媽建議我轉一家「好D」既中學升F.5, 我都諗住轉, 比自己新環境, 就算係幾困難幾Chur都好。我Search左好多間, 將佢地的文化, 師資等Mark晒落來做對比。最後我揀左一家沙田區的Band 1, interview亦都順利入左去。我屋企去新學校, 計埋等車要預個半鐘, 我開始左朝早6點起身的生活, 而且好多次試過爭D遲到。

5. Band 1生活
入到那家學校, 完全顛覆左我對於「學校」的印象。入面D學生一係勤力到不可思議, 一係可以完全平衡到學業同課外活動, 兼且性格仲超好, 女仔唔少都溫文爾雅, 男仔動靜皆宜, 當然, 男女一樣好中意講是非。而果家學校普通Chur, 亦都有唔少補課, 但對於我來講, 因為有以前自學經驗, 所以都應付到, 而且。係就係Electives同Maths要用英文讀, 不過, 都係背番晒相關Vocab就Settle晒, 有唔明都有幸獲同學指導。上堂老師點你答問題, 唔會hea答, 會將所知既講番出來。

習慣左Band 1生活之後, 間中放學都會去打陣波先再去Study Room, 之後一直衝到關門為止, 有時夜晚都會補習, 亦因為咁集中力又提升左, 做野都有效率, 覆Wtsapp只限問功課, 因為可以Prove到自己係咪真係識。呢段日子持續左年半, 每晚都成11點先番到屋企, 食個晚飯沖個涼12點前上床訓教 (忍手唔開電腦, 要用電腦做既功課寧願喺學校做埋) 第二朝繼續六點幾起身, 喺巴士度繼續訓。雖然有時身心俱疲, 好Dry, 但都無計, 條路自己揀, 喺果陣我開始領會老Seafood口中的multi-tasking係點。

6. 入U
多年來的奮鬥終於結果, 係成績表有粒星, 超乎預期, 因為本身喺級入面只係介乎中游至中上, 我老豆同媽亦都無諗過我會有今日, 佢地真係開心到流晒馬尿。我而家讀緊一家本地大學商學院 (世界排名ok), 我想同大家講, 唔好睇死自己丶唔好怕寂寞, 知識無價, 同埋, 永遠存心感激患難中扶持你的人, 他們先係真朋友。感謝上天比我有與別不同的成長路, 雖然錯失好多青春, 但至少我知喺可見將來, 前途係一片光明。

衰咩科啊? 想Major咩?

入商科就收收皮先 大把人奮鬥完入神科都未出聲啦

band1呀名校呀咪又係一班人唔温書
教畜一樣都係有咁多 好教師只係稀有族群
名校band1極多都係靠學生食自己
樓主冇讀過自己FF band1學校情景出嚟?

讀書唔成咪讀asso走後門入大學囉

你起碼入到band 1
我一直band 5
最後都八大畢業

好慘就真

狀元分享都係話中二開始努力

一個就爆撚曬分入神科

一個就碌入u

一分耕耘 並不一定一分收穫

世界排名ok
shitty?

其他大家都係大學生姐

我武館出身，最後3大。
ce al 都見得下人，ce幾隻A。
不過英文差就梗的了，始終出身差。

屯門某band 3
初中頭三年長期180/180
中4開始爆seed 由180/180 係中4第一個學期追 到第4個學期變左1/180 平均分由中3 得十幾分 變到平均分95
最後ce 29 al2a hku first hon

只係因為有一年 有一個班主任日日堅持罵我 有次比佢罵中左 問我係咪第時想餓死老婆瘟臭屋 成世做垃圾 我就的起心肝開始由0開始 多謝你Miss Chan

前途係一片光明。

商學院

邊忽光明

急不及待好想玩玩了

好有共鳴，我都係band 3 入 U

on9 某secret 既文黎

邊間Band3 ?